Enunciado ----> Modelo Relacional ----> Modelo conceptual

Modelo Relacional
Contiene las tablas y las relaciones de la base de datos.

cada tabla en el modelo relacional se llama relación.
las relaciones  en modelo relacion se llama interrelación

Modelo Conceptual:
Modelo mas especifico de base de datos que contiene entidades, relaciones, cardinalidad


Cada tabla en m. conpectual es una entidad y se indetifica con una figura cuadrada.
Cada relacion se define con la figura de un rombo

las entidades y relaciones tiene atributos se identifica con forma ovalada

Cardinalidad: 1--1; 1--N; N--N

Utilizar con Excel:
en excel cada hoja seria cada tabla con sus campos correspondientes

*En un proyecto tiene que llevar todos los modelos relacionas, conceptual (UD3 modulo 1)



